\section{L'Applicazione}

L'applicazione di partenza era molto semplice, usava solo l'informazione della distanza per cercare di individuare il percorso migliore cercando in pochi punti specifici all'interno del frame.
Il primo passo effettuato è stato quindi l'analisi del codice per capirne il funzionamento e valutare la fattibilità di espansione e miglioramento.

Il codice di partenza era scritto in Swift 2 mentre il codice attuale è stato scritto in Swift 4 con XCode versione 9.4.1 e la versione di iOS presente sull'iPad Air è la 11.4.1.

Durante lo sviluppo di questa applicazione è stata prestata una cura particolare all'interfaccia grafica, la quale risulta minimale ma molto funzionale con la possibilità di selezionare fra le varie viste, la composizione in falsi colori sia del frame con la mappa di profondità che quella con i vettori normali, oltre che la visione filtrata e le linee di ricerca.
Inoltre nella schermata principale è possibile selezionare velocemente il numero di linee, permettendo di avere una navigazione più o meno grossolana.

Nella schermata secondaria è invece possibile impostare tramite l'uso di comodi bottoni i parametri principali usati nell'applicazione come la dimensione del kernel del filtro morfologico o il raggio di ricerca di pixel durante il conteggio del punteggio.

Questo consente di avere un'ottima flessibilità e anche uno sviluppo più rapido, infatti la possibilità di regolare i parametri chiavi rende l'applicazione meno dipendente da un pc affianco.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.72\linewidth,angle=90,origin=c]{img/Screen-Shot-2018-09-02-at-11-17-22.png}
		\caption{Schermata principale con la possibilità di cambiare vista e di aggiungere linee di ricerca}
		%\label{fig:horr-solo-erode}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.72\linewidth,angle=90,origin=c]{img/Screen-Shot-2018-09-02-at-11-20-06.png}
		\caption{Schermata dov'è possibile modificare i parametri chiave dell'algoritmo}
		%\label{fig:horr-anche-dopo-mediano}
	\end{subfigure}
	\caption{Screenshot dell'interfaccia grafica}
	\label{fig:screenshot-gui}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/Screen-Shot-2018-09-02-at-11-20-43.png}
		%\caption{Utilizzo medio della CPU}
		%\label{fig:cpu}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/Screen-Shot-2018-09-02-at-11-20-58.png}
		%\caption{Utilizzo medio della RAM}
		%\label{fig:mem}
	\end{subfigure}
	\caption{Utilizzo medio della CPU e della memoria RAM}
	\label{fig:cpu-mem}
\end{figure}

